msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-10 23:06-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2025-01-05 22:22+0000\n"
"Last-Translator: parkyuno <yuno3587@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/nickvision-tube-"
"converter/docs/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.10-dev\n"

#. Put one translator per line, in the form NAME <EMAIL>, YEAR1, YEAR2
msgctxt "_"
msgid "translator-credits"
msgstr "번역자-크레딧"

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/aria.page:8
msgctxt "link"
msgid "aria2 🛠️"
msgstr "aria2 🛠️"

#. (itstool) path: credit/name
#: docs/yelp/C/aria.page:10 docs/yelp/C/aria.page:14
#: docs/yelp/C/converter.page:10 docs/yelp/C/converter.page:14
#: docs/yelp/C/downloader.page:10 docs/yelp/C/downloader.page:14
#: docs/yelp/C/downloads.page:10 docs/yelp/C/downloads.page:14
#: docs/yelp/C/index.page:10 docs/yelp/C/index.page:14
#: docs/yelp/C/interface.page:10 docs/yelp/C/interface.page:14
#: docs/yelp/C/keyring.page:10 docs/yelp/C/keyring.page:14
#: docs/yelp/C/newDownload.page:10 docs/yelp/C/newDownload.page:14
msgid "Nicholas Logozzo"
msgstr "Nicholas Logozzo"

#. (itstool) path: page/title
#: docs/yelp/C/aria.page:20
msgid "aria2"
msgstr "aria2"

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/aria.page:21
msgid ""
"This page explains all options for configuring aria2 in Preferences in "
"<app>Parabolic</app>."
msgstr ""
"이 페이지는 <app>Parabolic</app>의 설정에서 aria2를 구성하는 모든 옵션에 대"
"해 설명합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/aria.page:25
msgid "Use aria2"
msgstr "aria2 사용"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/aria.page:26
msgid "If enabled, Parabolic will use aria2c to download media."
msgstr "활성화되면, Parabolic은 aria2c를 사용하여 미디어를 다운로드합니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/aria.page:27
msgid ""
"Although using aria2c can improve download speed, download progress will not "
"be displayed in the UI."
msgstr ""
"aria2c를 사용하면 다운로드 속도가 향상될 수 있지만, 다운로드 진행 상황은 UI"
"에 표시되지 않습니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/aria.page:29 docs/yelp/C/converter.page:39
#: docs/yelp/C/converter.page:57 docs/yelp/C/converter.page:64
#: docs/yelp/C/downloader.page:38 docs/yelp/C/downloads.page:49
#: docs/yelp/C/interface.page:42 docs/yelp/C/interface.page:56
msgid "Default: Off"
msgstr "기본값: 꺼짐"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/aria.page:33
msgid "Maximum Connections Per Server"
msgstr "서버당 최대 연결 수"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/aria.page:34
msgid ""
"This option only applies when using aria2 is enabled. This option is the "
"same as the <code>-x</code> flag passed to aria2c."
msgstr ""
"이 옵션은 aria2 사용이 활성화된 경우에만 적용됩니다. 이 옵션은 aria2c에 전달"
"되는 <code>-x</code> 플래그와 동일합니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/aria.page:35
msgid ""
"The maximum number of connection that can be used per server. Must be an "
"integer value between 1 and 32."
msgstr ""
"서버당 사용할 수 있는 최대 연결 수입니다. 1과 32 사이의 정수 값이어야 합니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/aria.page:37
msgid "Default: 16"
msgstr "기본값: 16"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/aria.page:41
msgid "Minimum Split Size"
msgstr "최소 분할 크기"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/aria.page:42
msgid ""
"This option only applies when using aria2 is enabled. This option is the "
"same as the <code>-k</code> flag passed to aria2c."
msgstr ""
"이 옵션은 aria2 사용이 활성화된 경우에만 적용됩니다. 이 옵션은 aria2c에 전달"
"되는 <code>-k</code> 플래그와 동일합니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/aria.page:43
msgid ""
"The minimum size, in MiB, of which to split a file. Must be an integer value "
"between 1 and 1024."
msgstr ""
"파일을 분할할 최소 크기(단위: MiB)입니다. 1과 1024 사이의 정수 값이어야 합니"
"다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/aria.page:45
msgid "Default: 20"
msgstr "기본값: 20"

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/converter.page:8
msgctxt "link"
msgid "Converter ⚒️"
msgstr "변환기 ⚒️"

#. (itstool) path: page/title
#: docs/yelp/C/converter.page:20
msgid "Converter"
msgstr "변환기"

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/converter.page:21
msgid ""
"This page explains all options for configuring the Converter in Preferences "
"in <app>Parabolic</app>."
msgstr ""
"이 페이지는 <app>Parabolic</app>의 설정에서 변환기를 구성하는 모든 옵션에 대"
"해 설명합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/converter.page:25
msgid "Embed Metadata"
msgstr "메타데이터 삽입"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:26
#, fuzzy
msgid ""
"If enabled, Parabolic will tag a media with its relevant information (title, "
"genre, etc...) if available."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 미디어에 관련 정보를 (제목, 장르 등)과 사용 가능한 경"
"우 썸네일을 태그합니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/converter.page:28 docs/yelp/C/converter.page:47
#: docs/yelp/C/converter.page:71 docs/yelp/C/downloader.page:28
#: docs/yelp/C/downloads.page:41 docs/yelp/C/downloads.page:56
#: docs/yelp/C/downloads.page:63 docs/yelp/C/interface.page:49
msgid "Default: On"
msgstr "기본값: 켬"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/converter.page:32
msgid "Remove Source Data"
msgstr "원본 데이터 제거"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:33
msgid ""
"If enabled, Parabolic will clear metadata fields containing the URL and "
"other identifying information of the media source."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 미디어 소스의 URL 및 기타 식별 정보를 포함하는 메타데"
"이터 필드를 지웁니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:34
msgid ""
"Fields that are cleared: <code>comment</code>, <code>description</code>, "
"<code>synopsis</code>, <code>purl</code> and <code>handler_name</code> in "
"each stream."
msgstr ""
"지워지는 필드: 각 스트림에서 <code>comment</code>, <code>description</code>, "
"<code>synopsis</code>, <code>purl</code> 및 <code>handler_name</code>입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/converter.page:36
msgid "This option is only configurable if <code>Embed Metadata</code> is on."
msgstr ""
"이 옵션은 <code>메타데이터 포함</code>이 활성화된 경우에만 설정할 수 있습니"
"다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/converter.page:43
#, fuzzy
msgid "Embed Thumbnails"
msgstr "자막 삽입"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:44
#, fuzzy
msgid ""
"If enabled, Parabolic will embed a media with its thumbnail if available."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 사용 가능한 경우 미디어에 챕터 정보를 태그합니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:45
#, fuzzy
msgid ""
"If the file type does not support embedding, the thumbnail will be written "
"to a separate image file."
msgstr ""
"비활성화되거나 포함에 실패하면, 다운로드한 자막은 별도의 파일로 저장됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/converter.page:51
msgid "Crop Audio Thumbnails"
msgstr "오디오 썸네일 자르기"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:52
msgid ""
"If enabled, Parabolic will crop thumbnails for audio files to be a square "
"resolution."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 오디오 파일의 썸네일을 정사각형 해상도로 자릅니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/converter.page:54
#, fuzzy
msgid ""
"This option is only configurable if <code>Embed Thumbnails</code> is on."
msgstr ""
"이 옵션은 <code>메타데이터 포함</code>이 활성화된 경우에만 설정할 수 있습니"
"다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/converter.page:61
msgid "Embed Chapters"
msgstr "챕터 포함"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:62
msgid ""
"If enabled, Parabolic will tag a media with chapter information if available."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 사용 가능한 경우 미디어에 챕터 정보를 태그합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/converter.page:68
msgid "Embed Subtitles"
msgstr "자막 삽입"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:69
#, fuzzy
msgid ""
"If disabled or if embedding is not supported, downloaded subtitles will be "
"saved to a separate file."
msgstr ""
"비활성화되거나 포함에 실패하면, 다운로드한 자막은 별도의 파일로 저장됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/converter.page:75
msgid "Postprocessing Threads"
msgstr "후처리 스레드"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/converter.page:76
msgid ""
"The number of threads to allow the postprocessor (<code>FFmpeg</code>) to "
"use for each download."
msgstr ""
"각 다운로드에 대해 후처리기(<code>FFmpeg</code>)가 사용할 수 있는 스레드 수입"
"니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/converter.page:78
msgid "Default: The max number of threads available on the system"
msgstr "기본값: 시스템에서 사용 가능한 최대 스레드 수"

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/downloader.page:8
msgctxt "link"
msgid "Downloader 🛠️"
msgstr "다운로더 🛠️"

#. (itstool) path: page/title
#: docs/yelp/C/downloader.page:20
msgid "Downloader"
msgstr "다운로더"

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:21
msgid ""
"This page explains all options for configuring the Downloader in Preferences "
"in <app>Parabolic</app>."
msgstr ""
"이 페이지는 <app>Parabolic</app>의 설정에서 다운로더를 구성하는 모든 옵션에 "
"대해 설명합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloader.page:25
msgid "Verbose Logging"
msgstr "상세 로그"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:26
msgid ""
"If enabled, more verbose logs will be provided by <code>yt-dlp</code> for "
"each download."
msgstr ""
"활성화되면, <code>yt-dlp</code>는 각 다운로드에 대해 더 자세한 로그를 제공합"
"니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloader.page:32
msgid "Use SponsorBlock for YouTube"
msgstr "YouTube에서 SponsorBlock 사용"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:33
msgid ""
"If enabled, Parabolic will apply the SponsorBlock extension to YouTube "
"downloads."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 YouTube 다운로드에 SponsorBlock 확장을 적용합니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:35
msgid ""
"SponsorBlock only works on YouTube videos. However, leaving this setting on "
"will not affect downloads from other sites (i.e. not cause them to fail)."
msgstr ""
"SponsorBlock은 YouTube 비디오에서만 작동합니다. 그러나 이 설정을 활성화해도 "
"다른 사이트에서의 다운로드에는 영향을 미치지 않으며(즉, 실패하지 않음) 안전하"
"게 사용할 수 있습니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloader.page:42
msgid "Speed Limit"
msgstr "속도 제한"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:43
msgid ""
"A limit, in Ki/s, that is applied to downloads only if they have the "
"advanced option <code>Speed Limit</code> enabled. Must be an integer value "
"between 512 and 10240."
msgstr ""
"고급 옵션 <code>속도 제한</code>이 활성화된 경우에만 다운로드에 적용되는 KiB/"
"s 단위의 제한입니다. 512와 10240 사이의 정수 값이어야 합니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:45
msgid "Default: 1024"
msgstr "기본값: 1024"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloader.page:49
msgid "Proxy URL"
msgstr "프록시 URL"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:50
msgid "The url of the proxy server to use."
msgstr "사용할 프록시 서버의 URL입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:52
msgid "Default: No URL"
msgstr "기본값: URL 없음"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloader.page:56
msgid "Cookies from Browser"
msgstr "브라우저의 쿠키"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:57
msgid ""
"A browser in which to read cookies from and pass to yt-dlp's download engine."
msgstr "yt-dlp의 다운로드 엔진에 전달할 쿠키를 읽을 브라우저입니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:58 docs/yelp/C/downloader.page:67
msgid ""
"This may be useful when downloading media that requires a login, for "
"example: private YouTube videos."
msgstr ""
"이 설정은 로그인 요구 미디어(예: 개인 YouTube 비디오)를 다운로드할 때 유용할 "
"수 있습니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:59
msgid "This option is on available on non sandboxed platforms."
msgstr "이 옵션은 샌드박스되지 않은 플랫폼에서만 사용할 수 있습니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:61
msgid "Default: None"
msgstr "기본값: 없음"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloader.page:65
msgid "Cookies File"
msgstr "쿠키 파일"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:66
msgid "A .txt file of cookies to pass to yt-dlp when download engine."
msgstr "다운로드 엔진에서 yt-dlp에 전달할 쿠키의 .txt 파일입니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:68
msgid ""
"Use one of the following extensions for getting a cookies file from your "
"browser:"
msgstr ""
"브라우저에서 쿠키 파일을 얻기 위해 다음 확장 프로그램 중 하나를 사용하세요:"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:69
msgid ""
"Chrome: <code>https://chrome.google.com/webstore/detail/get-cookiestxt-"
"locally/cclelndahbckbenkjhflpdbgdldlbecc</code>"
msgstr ""
"Chrome: <code>https://chrome.google.com/webstore/detail/get-cookiestxt-"
"locally/cclelndahbckbenkjhflpdbgdldlbecc</code>"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:70
msgid ""
"Firefox: <code>https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cookies-txt/</"
"code>"
msgstr ""
"Firefox: <code>https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cookies-txt/</"
"code>"

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:72
msgid "Use these extensions at your own risk."
msgstr "이 확장 프로그램은 사용자의 책임 하에 사용하세요."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloader.page:75
msgid "Default: No File Selected"
msgstr "기본값: 선택된 파일 없음"

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:8
msgctxt "link"
msgid "Downloads 🌐"
msgstr "다운로드 🌐"

#. (itstool) path: page/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:20
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:21
msgid ""
"This page explains all options for configuring Downloads in Preferences in "
"<app>Parabolic</app>."
msgstr ""
"이 페이지는 <app>Parabolic</app>의 설정에서 다운로드를 구성하는 모든 옵션에 "
"대해 설명합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:26
msgid "Maximum Number of Active Downloads"
msgstr "활성 다운로드 최대 수"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:27
msgid ""
"The number of active downloads allowed to run at a time. Must be an integer "
"value between 1 and 10."
msgstr ""
"한 번에 실행할 수 있는 활성 다운로드 수입니다. 1과 10 사이의 정수 값이어야 합"
"니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:28
msgid ""
"If the max number of active downloads is reached, Parabolic will place new "
"downloads in a queue until more downloads are able to be run."
msgstr ""
"활성 다운로드의 최대 수에 도달하면, Parabolic은 새 다운로드를 대기열에 배치하"
"고 더 많은 다운로드가 실행될 수 있을 때까지 기다립니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:30
msgid "Default: 5"
msgstr "기본값: 5"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:34
msgid "Overwrite Existing Files"
msgstr "기존 파일 덮어쓰기"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:35
msgid "If enabled, Parabolic will overwrite existing files."
msgstr "활성화되면, Parabolic은 기존 파일을 덮어씁니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:36
msgid ""
"For example, if a file named <code>movie.mp4</code> exists in the download "
"folder, and a new download is created named <code>movie</code>, <code>movie."
"mp4</code> will be overwritten with the new download's content."
msgstr ""
"예를 들어, 다운로드 폴더에 <code>movie.mp4</code>라는 파일이 이미 존재하고, "
"새 다운로드가 <code>movie</code>라는 이름으로 생성되면, <code>movie.mp4</"
"code> 파일은 새 다운로드의 내용으로 덮어씌워집니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:38
msgid ""
"Parabolic will detect downloads that should be resumed and avoid this "
"setting when recovering or retrying failed downloads"
msgstr ""
"Parabolic은 재개해야 할 다운로드를 감지하고 실패한 다운로드를 복구하거나 재시"
"도할 때 이 설정을 피합니다"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:45
msgid "Limit Filename Characters"
msgstr "파일명 글자 수 제한"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:46
msgid "Restricts characters in filenames to only those supported by Windows."
msgstr "파일명에 Windows에서 지원하는 문자만 사용 가능하도록 제한."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:47
msgid "This option is only available on Linux."
msgstr "이 옵션은 Linux에서만 사용할 수 있습니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:53
msgid "Included Media Id in Title After Validation"
msgstr "검증 후 제목에 미디어 ID 포함"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:54
msgid ""
"Whether or not to included the media's id in the title (file name) when "
"validated."
msgstr "미디어가 검증될 때 제목(파일 이름)에 미디어 ID를 포함할지 여부입니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:60
msgid "Included Auto-Generated Subtitles"
msgstr "자동 생성된 자막 포함"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:61
msgid ""
"Whether or not to included subtitles that are auto-translated to fit the "
"requested subtitle languages."
msgstr "요청된 자막 언어에 맞게 자동 번역된 자막을 포함할지 여부입니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:67
msgid "Preferred Video Codec"
msgstr "선호하는 비디오 코덱"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:68
#, fuzzy
msgid ""
"The video codec Parabolic should prefer when parsing media formats to "
"download."
msgstr ""
"미디어 형식을 다운로드할 때 Parabolic이 선호해야 하는 비디오 코덱입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:70
msgid ""
"If Parabolic cannot find any formats with the selected preferred codec, no "
"video formats will be available for download."
msgstr ""

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:73 docs/yelp/C/downloads.page:83
#: docs/yelp/C/downloads.page:90
msgid "Default: Any"
msgstr "기본값: 아무거나"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:77
#, fuzzy
msgid "Preferred Audio Codec"
msgstr "선호하는 비디오 코덱"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:78
#, fuzzy
msgid ""
"The audio codec Parabolic should prefer when parsing media formats to "
"download."
msgstr ""
"미디어 형식을 다운로드할 때 Parabolic이 선호해야 하는 비디오 코덱입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:80
msgid ""
"If Parabolic cannot find any formats with the selected preferred codec, no "
"audio formats will be available for download."
msgstr ""

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/downloads.page:87
msgid "Preferred Subtitle Format"
msgstr "선호하는 자막 형식"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/downloads.page:88
msgid ""
"The file format Parabolic should ensure all downloaded subtitles are "
"downloaded as."
msgstr "Parabolic이 다운로드한 모든 자막을 다운로드할 형식입니다."

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/index.page:7
msgctxt "link"
msgid "Parabolic Help"
msgstr "Parabolic 도움말"

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/index.page:8
msgctxt "text"
msgid "Parabolic Help"
msgstr "Parabolic 도움말"

#. (itstool) path: page/title
#: docs/yelp/C/index.page:20
msgid "<_:media-1/> Parabolic Help"
msgstr "<_:media-1/> Parabolic 도움말"

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/index.page:21
msgid ""
"This documentation will help you understand how to configure <app>Parabolic</"
"app> to get the most of the application."
msgstr ""
"이 문서는 <app>Parabolic</app>을 최대로 활용하기 위해 애플리케이션을 구성하"
"는 방법을 이해하는 데 도움이 됩니다."

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/index.page:22
msgid ""
"To get support, use <link href=\"https://github.com/NickvisionApps/Parabolic/"
"issues\">issues</link> or <link href=\"https://github.com/NickvisionApps/"
"Parabolic/discussions\">discussions</link> on Github, or <link "
"href=\"https://bit.ly/3GrfEid\">join our Matrix channel</link>."
msgstr ""
"지원이 필요하면 <link href=\"https://github.com/NickvisionApps/Parabolic/"
"issues\">이슈</link> 또는 <link href=\"https://github.com/NickvisionApps/"
"Parabolic/discussions\">토론</link>을 GitHub에서 사용하거나, <link "
"href=\"https://bit.ly/3GrfEid\">Matrix 채널에 참여</link>하세요."

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/index.page:23
msgid ""
"The authors of Nickvision Parabolic are not responsible/liable for any "
"misuse of this program that may violate local copyright/DMCA laws. Users use "
"this application at their own risk."
msgstr ""
"Nickvision Parabolic의 저자는 이 프로그램의 사용으로 인해 발생할 수 있는 지"
"역 저작권/DMCA 법률 위반에 대해 책임지지 않습니다. 사용자는 이 애플리케이션"
"을 자신의 책임 하에 사용합니다."

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/interface.page:8
msgctxt "link"
msgid "User Interface 🖥️"
msgstr "사용자 인터페이스 🖥️"

#. (itstool) path: page/title
#: docs/yelp/C/interface.page:20
msgid "User Interface"
msgstr "사용자 인터페이스"

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/interface.page:21
msgid ""
"This page explains all options for configuring the User Interface in "
"Preferences in <app>Parabolic</app>."
msgstr ""
"이 페이지는 <app>Parabolic</app>의 설정에서 사용자 인터페이스를 구성하는 모"
"든 옵션에 대해 설명합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/interface.page:25
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/interface.page:26
msgid "The theme for the user interface."
msgstr "사용자 인터페이스의 테마입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/interface.page:28
msgid "Default: System"
msgstr "기본값: 시스템"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/interface.page:32
msgid "Completed Notification Trigger"
msgstr "완료 시 알림"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/interface.page:33
msgid ""
"The trigger used for showing completed download notifications when the "
"application is not active."
msgstr ""
"애플리케이션이 활성화되지 않았을 때 완료된 다운로드 알림을 표시하는 데 사용되"
"는 트리거입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/interface.page:35
msgid "Default: For each download"
msgstr "기본값: 각 다운로드마다"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/interface.page:39
msgid "Prevent Suspend"
msgstr "중단 방지"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/interface.page:40
msgid ""
"If enabled, the system while be prevented from suspending while Parabolic is "
"running."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic이 실행 중일 때 시스템이 일시 정지되는 것이 방지됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/interface.page:46
msgid "Recover Crashed Downloads"
msgstr "중단된 다운로드 복구"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/interface.page:47
msgid ""
"If enabled, Parabolic will track the running and queued downloads and "
"restart them if necessary if the application crashes and is restarted."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 실행 중인 다운로드와 대기 중인 다운로드를 추적하고, "
"애플리케이션이 충돌하고 재시작되면 필요 시 다운로드를 다시 시작합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/interface.page:53
msgid "Download Immediately After Validation"
msgstr "검증 후 즉시 다운로드"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/interface.page:54
msgid ""
"Bypasses the download options selection in the Add Download dialog and "
"immediately downloads a validated media using previously selected options."
msgstr ""
"\"Add Download\" 대화 상자에서 다운로드 옵션 선택을 우회하고, 이전에 선택한 "
"옵션을 사용하여 검증된 미디어를 즉시 다운로드합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/interface.page:60
msgid "Download History Length"
msgstr "다운로드 기록 기간"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/interface.page:61
msgid "The amount of time to keep download history saved."
msgstr "다운로드 기록을 저장할 기간입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/interface.page:63
msgid "Default: One Week"
msgstr "기본값: 일주일"

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/keyring.page:8
msgctxt "link"
msgid "Keyring 🔑"
msgstr "Keyring 🔑"

#. (itstool) path: page/title
#: docs/yelp/C/keyring.page:20
msgid "Keyring"
msgstr "비밀번호 저장소"

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:21
msgid ""
"This page explains all options for using the Keyring in <app>Parabolic</app>."
msgstr ""
"이 페이지는 <app>Parabolic</app>에서 키링을 사용하는 모든 옵션에 대해 설명합"
"니다."

#. (itstool) path: section/title
#: docs/yelp/C/keyring.page:24
msgid "Backend"
msgstr "백엔드"

#. (itstool) path: section/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:25
msgid "The Keyring feature is backed by the <code>libnick</code> library."
msgstr "키링 기능은 <code>libnick</code> 라이브러리에 의해 지원됩니다."

#. (itstool) path: section/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:26
msgid ""
"This library uses SQLCipher to securely store credentials in a platform "
"independent manner."
msgstr ""
"이 라이브러리는 SQLCipher를 사용하여 자격 증명을 플랫폼에 독립적으로 안전하"
"게 저장합니다."

#. (itstool) path: section/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:27
msgid ""
"The library will use your system's credential manager (i.e. DBus secret "
"service on Linux and Windows Credential Manager on Windows) for securing the "
"Keyring database file."
msgstr ""
"이 라이브러리는 시스템의 자격 증명 관리자를 사용하여 키링 데이터베이스 파일"
"을 보호합니다. 예를 들어, Linux에서는 DBus 비밀 서비스, Windows에서는 "
"Windows 자격 증명 관리자를 사용합니다."

#. (itstool) path: section/title
#: docs/yelp/C/keyring.page:31
msgid "Storing a Credential"
msgstr "자격 증명 저장"

#. (itstool) path: section/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:32
msgid "Here are the fields that can be stored in a credential:"
msgstr "자격 증명에 저장할 수 있는 필드는 다음과 같습니다:"

#. (itstool) path: section/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:33
msgid "<code>Name</code>: The name of the credential"
msgstr "<code>Name</code>: 자격 증명의 이름"

#. (itstool) path: section/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:34
msgid "<code>URL</code> (optional): The URL of the credential"
msgstr "<code>URL</code> (선택 사항): 자격 증명의 URL"

#. (itstool) path: section/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:35
msgid ""
"<code>Username</code> (optional if password is not empty): The username of "
"the credential"
msgstr ""
"<code>Username</code> (비밀번호가 비어 있지 않으면 선택 사항): 자격 증명의 사"
"용자 이름"

#. (itstool) path: section/p
#: docs/yelp/C/keyring.page:36
msgid ""
"<code>Password</code> (optional if username is not empty): The password of "
"the credential"
msgstr ""
"<code>Password</code> (사용자 이름이 비어 있지 않으면 선택 사항): 자격 증명"
"의 비밀번호"

#. (itstool) path: info/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:8
msgctxt "link"
msgid "New Download 🆕"
msgstr "새 다운로드 🆕"

#. (itstool) path: page/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:20
msgid "New Download"
msgstr "새 다운로드"

#. (itstool) path: page/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:21
msgid ""
"This page explains all options for configuring a new download in "
"<app>Parabolic</app>."
msgstr ""
"이 페이지는 <app>Parabolic</app>에서 새 다운로드를 구성하는 모든 옵션에 대해 "
"설명합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:25
msgid "Media URL"
msgstr "미디어 URL"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:26
msgid ""
"The URL of the media to download. Must be a valid (\"valid\" meaning "
"syntactically correct) http or https link."
msgstr ""
"다운로드할 미디어의 URL입니다. 유효한(\"유효\"는 구문적으로 올바른) http 또"
"는 https 링크여야 합니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:28
msgid ""
"If a valid URL is found inside the clipboard upon opening the Add Download "
"dialog, the URL will be automatically pasted in the URL entry row."
msgstr ""
"유효한 URL이 클립보드에 복사된 상태로 \"다운로드 추가\" 대화 상자를 열면, URL"
"이 자동으로 URL 입력란에 붙여넣기됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:32
msgid "Use Batch File"
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:33
msgid "Select a batch text file that contains a list of URLs to validate."
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:34
msgid ""
"Each URL can be accompanied by an optional save folder to save said URL's "
"media to."
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:35
msgid ""
"All of the URLs and their media will be grouped and treated as one single "
"playlist by Parabolic."
msgstr ""

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:37
msgid "Batch File Format:"
msgstr ""

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:38
msgid "<code>URL1</code>"
msgstr ""

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:39
msgid "<code>URL2 ; \"Folder1\"</code>"
msgstr ""

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:40
msgid "<code>URL3;\"Folder2\"</code>"
msgstr ""

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:41
msgid "<code>\"URL4\"</code>"
msgstr ""

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:45
msgid "Authenticate"
msgstr "인증"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:46
msgid ""
"If enabled, the user will be asked to provide a username and/or password to "
"pass to yt-dlp when downloading."
msgstr ""
"활성화되면, 사용자는 다운로드할 때 yt-dlp에 전달할 사용자 이름과/또는 비밀번"
"호를 제공하라는 요청을 받게 됩니다."

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:47
msgid ""
"If credentials are found in the keyring, the user can instead chose from a "
"list of named credentials to use (or continue to manually enter a credential)"
msgstr ""
"키링에 자격 증명이 저장되어 있으면, 사용자는 자격 증명을 수동으로 입력하는 대"
"신 저장된 자격 증명 목록에서 선택할 수 있습니다"

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:49
msgid ""
"Not all websites support passing usernames and passwords to yt-dlp. For "
"example, YouTube does NOT support this feature."
msgstr ""
"모든 웹사이트가 사용자 이름과 비밀번호를 yt-dlp에 전달하는 기능을 지원하는 것"
"은 아닙니다. 예를 들어, YouTube는 이 기능을 지원하지 않습니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:50
msgid ""
"For these sites that don't support passing credentials, it is recommended to "
"select a browser to use cookies from in Preferences instead."
msgstr ""
"이러한 자격 증명 전달을 지원하지 않는 사이트의 경우, 대신 환경 설정에서 쿠키"
"를 사용할 브라우저를 선택하는 것이 권장됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:54
msgid "File Type"
msgstr "파일 형식"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:55
msgid "The file type of which to download the media as."
msgstr "미디어를 다운로드할 파일 형식입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:57
msgid ""
"The previously used file type will be remembered and pre-selected for the "
"next download."
msgstr ""
"이전에 사용한 파일 형식은 기억되어 다음 다운로드에서 자동으로 선택됩니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:60
msgid ""
"Selecting the <code>Video (Generic)</code> or <code>Audio (Generic)</code> "
"file types will cause Parabolic to download the media in the original file "
"type of the media without performing any conversions."
msgstr ""
"<code>Video (Generic)</code> 또는 <code>Audio (Generic)</code> 파일 형식을 선"
"택하면, Parabolic은 미디어의 원본 파일 형식으로 미디어를 다운로드하며, 변환"
"을 수행하지 않습니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:64
msgid "Video Format"
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:65
msgid ""
"The list of video formats available for download, sorted by resolution and "
"bitrate."
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:66
msgid ""
"Each format is the form: <code>resolution | bitrate | codec (id)</code>."
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:67
#, fuzzy
msgid "If the file type is an audio type, this option will not be available."
msgstr ""
"파일 형식이 오디오인 경우, 나열된 품질은 사용 가능한 미디어의 오디오 비트레이"
"트입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:69
#, fuzzy
msgid ""
"The previously used video format will be remembered and pre-selected for the "
"next download."
msgstr "이전에 사용한 폴더는 기억되어 다음 다운로드에서 자동으로 선택됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:73
msgid "Audio Format"
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:74
msgid "The list of audio formats available for download, sorted by bitrate."
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:75
msgid "Each format is the form: <code>bitrate | language (id)</code>."
msgstr ""

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:77
#, fuzzy
msgid ""
"The previously used audio format will be remembered and pre-selected for the "
"next download."
msgstr "이전에 사용한 폴더는 기억되어 다음 다운로드에서 자동으로 선택됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:81
msgid "Subtitles"
msgstr "자막"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:82
msgid ""
"The list of subtitles available by the media that can be selected for "
"download by the user. Further subtitle settings can be configured in <link "
"xref=\"downloads\">preferences</link>."
msgstr ""
"미디어에서 사용할 수 있는 자막 목록으로, 사용자가 다운로드할 자막을 선택할 "
"수 있습니다. 추가적인 자막 설정은 <link xref=\"downloads\">환경 설정</link>에"
"서 구성할 수 있습니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:84
msgid ""
"The previously selected subtitles will be remembered and pre-selected for "
"the next download."
msgstr "이전에 선택한 자막은 기억되어 다음 다운로드에서 자동으로 선택됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:88
msgid "Split Chapters"
msgstr "챕터 분할"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:89
msgid ""
"If enabled, Parabolic will split a video download into multiple smaller "
"files based on its chapters."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 비디오 다운로드를 챕터를 기준으로 여러 개의 작은 파일"
"로 분할합니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:91 docs/yelp/C/newDownload.page:98
#: docs/yelp/C/newDownload.page:105
msgid ""
"The previously used state will be remembered and pre-selected for the next "
"download."
msgstr "이전에 사용한 상태는 기억되어 다음 다운로드에서 자동으로 선택됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:95
msgid "Limit Download Speed"
msgstr "다운로드 속도 제한"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:96
msgid ""
"If enabled, Parabolic will limit the download's speed with the speed "
"configured in <link xref=\"downloader\">Preferences</link>."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 <link xref=\"downloader\">환경 설정</link>에서 구성"
"된 속도로 다운로드 속도를 제한합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:102
msgid "Export Description"
msgstr "설명 내보내기"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:103
msgid ""
"If enabled, Parabolic will export the media's description to a <code>."
"description</code> file alongside the downloaded file."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 미디어의 설명을 <code>.description</code> 파일로 다운"
"로드한 파일과 함께 내보냅니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:109
msgid "Exclude from History"
msgstr ""

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:110
#, fuzzy
msgid ""
"If enabled, Parabolic will exclude the download from the list of historic "
"downloads."
msgstr ""
"활성화되면, Parabolic은 YouTube 다운로드에 SponsorBlock 확장을 적용합니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:113
msgid "Time Frame"
msgstr "시간 범위"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:114
msgid ""
"The user can enter a start time frame and an end time frame to download a "
"specific section of the media."
msgstr ""
"사용자는 시작 시간 범위와 종료 시간 범위를 입력하여 미디어의 특정 부분을 다운"
"로드할 수 있습니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:116
msgid "Default: The whole media length"
msgstr "기본값: 전체 미디어 길이"

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:120
msgid "Save Folder"
msgstr "저장 폴더"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:121
msgid "The folder at which to save the download to."
msgstr "다운로드를 저장할 폴더입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:123
msgid ""
"The previously used folder will be remembered and pre-selected for the next "
"download."
msgstr "이전에 사용한 폴더는 기억되어 다음 다운로드에서 자동으로 선택됩니다."

#. (itstool) path: item/title
#: docs/yelp/C/newDownload.page:127
msgid "File Name"
msgstr "파일 이름"

#. (itstool) path: item/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:128
msgid "The file name to use when saving the download."
msgstr "다운로드를 저장할 때 사용할 파일 이름입니다."

#. (itstool) path: note/p
#: docs/yelp/C/newDownload.page:130
msgid "Default: The title of the media"
msgstr "기본값: 미디어의 제목"

#~ msgid "Quality"
#~ msgstr "품질"

#~ msgid ""
#~ "If the file type is a video type, the listed qualities will be the "
#~ "resolutions of the media available."
#~ msgstr ""
#~ "파일 형식이 비디오일 경우, 나열된 품질은 사용 가능한 미디어의 해상도입니"
#~ "다."

#~ msgid ""
#~ "The previously used quality will be remembered and pre-selected for the "
#~ "next download."
#~ msgstr ""
#~ "이전에 사용한 품질은 기억되어 다음 다운로드에서 자동으로 선택됩니다."

#~ msgid "Audio Language"
#~ msgstr "오디오 언어"

#~ msgid ""
#~ "The language of which to use from the audio part of a media download."
#~ msgstr "미디어 다운로드에서 오디오 부분에 사용할 언어입니다."

#~ msgid ""
#~ "If no additional languages are available, <code>Default</code> will be "
#~ "the only option."
#~ msgstr ""
#~ "추가 언어가 없으면, <code>기본값</code>만 선택할 수 있는 옵션이 됩니다."
